連蔡欄都話日本人唔食三文魚

祝君好運

放錯片

聽講日本都係進口挪威三文魚

但依家要關注養殖三文魚營養問題

有德國傳媒報導講

養殖三文魚如果餵食大豆

咁營養食無晒

蔡欄係幾十年前去日本讀書
但係佢成日講返七八十年代嘅日本嘅嘢
當自己日本通
大佬日本變咗好撚多啦

蔡欄正仆街!!!!!!!!!!

日本人好尊重三文魚唔食av女優

蔡欄話唔食就唔食呀？

佢係日本人
定係日本人肚裡面條寄生蟲

佢係三文魚

點解係時事台？

今時今日好多日本都接受咗食三文魚生啦

日本人好尊重av女優

.........新井和我對很多東西和事物看法是一樣的，唯有三文魚不同，我是絕對不吃生的，但新井說一般的老百姓還是吃的，由日本人養殖，衞生上有保障，到百貨公司或鄉下壽司店，還擺在主要位子上，這也是在日本做家庭主婦養成的觀點吧。

我不吃三文魚刺身，與新派和老派有關，與價錢無關，新派人吃，老派人不吃，我屬於老派。
(蔡瀾)

日本三文魚壽司先係搶手貨
超市百搭壽司最少係配有係三文魚, 亦係最多人想要

日本人好尊重蔡欄唔食蔡欄

三文魚唔食日本人

三文魚好唔尊重av女優

av女優上嘅三文魚

日本人唔係唔食三文魚

相反係好鍾意食

但以前只會熟食唔食生食

因為多寄生蟲

而家日本做魚生三文魚全部係挪威進口

所以生有三文魚刺生

等我講番少少喇
日本人將三文魚用喺壽司上係由90年代開始
嗰時因為挪威嘅三文魚產量過剩
要搵方法外銷
之後搵上咗日本
初時不停摸門釘
嗰時日本人完全接受唔到呢種食法

但挪威嗰邊冇放棄
不停推廣呢種食法
之後終於有成果
有壽司連鎖店（唔記得邊間，好似係スシロー)接納
之後就大賣
直到現在成為非常受歡迎嘅壽司

利申：上年睇財經節目ガイアの夜明け講嘅

係咪真係有新派老派，定係菜san自己分

求新派日本通解答

仲信日本人唔食三文魚真係on9
而家日本人仲用自己養殖既三文魚做刺身
因為養殖既話自己control水質食餌料少好機會有蟲
好食過外國雪蔵嗰啲好多，係價錢貴啲

日本人食唔食關我撚事

我覺得好食咪得

由一開始菜san講出黎果下已經無人信
本身玩膠笑佢笑到啲人以為係真

其實三文魚唔食菜san係由日本人傳出黎

食刺身真係食營養咩好食又食唔死人就放落口架啦

On99

係袁國勇話食三文魚等於食屎
食慣屎既人就繼續食啦

秋山最近條片已經推翻左呢條廢老講既野，9up 當秘級

日本人都係食挪威三文魚，好安全

佢係av女優

啲人夠話keyboard仲污糟過廁所

日本人會叫你食多啲

好多老人家(廢老)都係咁
我老豆連日本都無去過
但係都講到自己好認識日本咁
又識講日本好排外

廢老派就有佢份

之前睇日本節目 因為要生食嘅話要食挪威圍養嘅 咁先會冇蟲
所以日本本土嘅三文魚係用嚟煮或者煲湯

根本好難定
唔止新老派問題
日本唔同地方嘅人飲食習慣都差好遠
例如有啲地方比較多食某類內臟
甚至睇過一個節目講有個市啲人會食蟲
自然三文魚刺身嚟講唔同地方有唔同睇法
但係而家絕對好多地方都有得食
蔡生都知自己當初講得太老定
而家都成日改口風
到最後佢就會話日本人多數都食不過自己唔會食囉
不過佢試過有次俾人問到發老脾

我幾個日本人同事, 又有 local 日本朋友, 去過日本十幾次, 又識DD 日文
都完全唔敢講自己認識日本

好正常
三文魚本身就係食細魚細蝦
強行畀佢地食飼料營養一定冇咁好
所以要營養就一定係食野生
係啲大豆賣唔完成本低先拎去餵動物
豬牛雞好多都係餵大豆大

三文魚係白肉黎
係因為主食係蝦 而三文魚又分解唔到蝦紅素
所以肉先橙姐色
要論營養 養殖三文大條過野生三文1-2倍
當然有基因問題

唔好鳩up

很多港人喜愛吃魚生和壽司，其中三文魚是不少人的至愛。不過近日有外國媒體揭發，挪威三文魚養殖場環境骯髒，大量三文魚擠在充滿排泄物的海水，身上出現潰爛的傷口，而且寄生蟲泛濫成災。

據德法公共電視台（ARTE）6月14日報道，2018年全球養殖三文魚死亡數量超過5000萬條，為了釐清原因，電視台派記者前往三文魚出口大國挪威進行調查。在當地的北部海域，幾乎每個養殖場都有上萬條三文魚，記者深入其中一個養殖場，發現養殖場環境惡劣，大量三文魚擠在水池中，「魚因為擁擠而喘不過氣」。

另外，養殖三文魚的海水水域充滿排泄物，許多三文魚因而生病，身上滿佈如手掌般大的傷口，而且有俗稱「魚蝨」的寄生蟲，部分三文魚變成體型呈S字型的「畸形魚」。

報道又提到，人工養殖的三文魚會威脅到野生三文魚生存。每年約有18.3萬條養殖三文魚逃離養殖場游到海洋，牠們會與野生三文魚爭奪食物，更會將魚蝨傳染給牠們。

北京切三文魚砧板驗出病毒

北京新冠肺炎疫情反彈，切三文魚砧板驗出病毒後，連續5日來新增106宗本土病例，北京大批市民聞三文魚色變，多家超市下架三文魚。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良6月16日於電台節目表示，海產若不衞生則容易受污染，又提醒處理三文魚得等海產的從業員應注意好個人衞生，載上口罩及常洗手，清潔好砧板等相關用具，因應刺身及海產類容易被污染，

大條=有營養
野生三文魚個O3: O6比例完勝養殖
唔係話養殖唔好 養殖生食會比較安全
如果你養殖真係餵魚餵蝦同野生比真係唔差得去邊
問題養殖通常係餵粟米大豆呢啲垃圾飼料先變得冇咁營養

佢連打邊爐都話垃圾 佢不如食屎啦

真正嘅日本人係唔會食蔡欄

菜欄

有曬數據都好駁...
啲科學家都係咪嘥時間做研究啦

好尊重日本人既三文魚都話Av 女優唔會食蔡欄

同「如果喺美國啲警察早就開鎗」一樣

蔡瀾冇錯喎